% !TEX root = ../master.tex
\section{Vorwort}
  \subsection{Einleitung}
    Bevor wir anfangen Module zusammenzustecken und wild in der Gegend rum zu funken, sollten wir erstmal ein paar Grundlagen von Computern und der Theorie anschauen.\par
    Als bildliches Beispiel werde ich eine Wohnung benutzen um die einzelnen Komponenten bildlich abzubilden. Außerdem bemühe ich möglichst viele praktisch aufbaubare Beispiele zu aufzulisten. Ich Erde zu jedem Kapitel ein paar fragen stellen, mit denen du überprüfen kannst, ob du das Thema verstanden hast.\par
    Unsere Themen sind:
    \begin{itemize}
      \item Benutzung von IDEs
      \item Aufbau von einem Prozessor
      \item Aufbau von einem Mikrokontroller
      \item Grundlagen der Programmierung in C/C++
      \item Grundlagen der Programmierung in PYTHONardware und Software
      \item Kabelgebundene Kommunikation
      \item Funktion von drahtloser kommunikation
      \item Aufbau von telegrammen
      \item Festlegen eines Nachrichten- oder Paketformats
      \item Erhöhen von Fehlertolleranz
      \item Verschiedene Verfahren zum feststellen von Übertragungsfehlern
      \item Absichern von Kommunikation
      \item Verschlüsseln von Datenblöcken
    \end{itemize}
    Aber bevor wir weiter drüber reden, was wir lernen wollen, sollten wir anfangen zu lernen und unsere IDE oder unsere IDEs aufsetzen.
\subsection{Voraussetzungen}
    Damit du ordentlich mitarbeiten kannst, solltest du zugang zu einem modernen Betriebssystem auf einem beliebigen Computer besitzen. Ein Raspberry Pi dürfte dafür vollkommen ausreichend sein. Mit einem solchen einplatinencomputer haben wir sogar einen Vorteil, da wir seine Pins direkt benutzen können um unsere Module zu betreiben. Bei manchen Modulen werden wir gezwungen sein 5V-Logik zu benutzen, die unter Umständen nicht richtig mit den 3.3V Pegeln im Raspberry funktioniert. Sollte das der Fall sein, brauchen wir noch ein paar Pegelwandler benötigen.\\
    Als Erstes würde ich mich darum kümmern zugang zu einer IDE zu bekommen. Ich empfehle Visual Studio Code oder Atom als Anfang.\\
    Die installation beider Programme ist nicht besonders schwer und muss deshalb nicht besonders behandelt werden.\\
    Beide Editoren besitzen viele Plugins um die Arbeit mit ihnen zu erleichtern. Es ist nur einer der Editoren notwendig, aber ich möchte hier trotzdem Plugins für beide auflisten mit denen sich ein ähnliches setup mit beiden zusammenstellen lässt.\\
    Visual Studio Code:
    \begin{itemize}
      \item Bracket Pair Colorizer (Färbt zusammengehörende Klammern in der gleichen Farbe und vereinfacht das erkennen von Klammerfehlern)
      \item c/c++ (Syntax highlighting und autoverfollständigung für c und c++ code)
      \item prettier (Coderformatierung für bessere Lesbarkeit)
    \end{itemize}
    Atom:
    \begin{itemize}
      \item file-icons (Fügt icons für die Dateitypen in der Ordnerübersicht hinzu)
      \item prettier-atom (Codeformatierung für bessere Lesbarkeit)
      \item bracket-colorizer (Färbt zusammengehörende Klammern in der gleichen Farbe und vereinfacht das erkennen von Klammerfehlern)
    \end{itemize}
    Später werden noch weitere Plugins folgen, aber mehr ist im Moment nicht notwendig. Als nächstes noch ein paar Worte zu Hardware und dann können wir anfangen.
  \subsection{Hardware}
    Des einheitlichen codes wegen und auf Grund der vielen bereits vorhandenen Bibliotheken werden wir allen code für Mikrocontroller in C++ mit dem Arduino Framework abhalten. Deswegen werden alle unsere Programme in c++ oder in Python geschrieben.
    Python ist dabei nur eine comfortable Sprache um schwierige konzepte einfach aufbauen zu können. Python ist hier nicht der haupt Fokus, weswegen nur basics erklärt werden und die im Kurs verwendeten PYthon scripte sind mehr oder weniger nur Spielzeuge für euch, um die konzepte praktisch sehen zu können.
    Du benötigst folgende Hardware:
    \begin{itemize}
      \item mindetens 2 Arduino Boards, zum beispiel UNO, nano, pro mini. Allerdings könnt ihr auch zum Beispiel esp8266, esp32, oder stm32 benutzen. Bei anderen Plattformen kann ich nicht garantieren, dass alle Beispiele ohne Veränderungen funktionieren. Bitte beachten, dass bei Arduino pro mini ein ftdi breakout und bei stm32 ein isp programmer notwendig ist.
      \item mindestens 2 max485 ICs oder andere rs485 Module.
      \item mindestens 2 433 MHz Sender
      \item mindestens 2 433 MHz Empfänger
      \item mindestens 2 868MHz Transciever mit dem Chip CC1101
      \item mindestens 2 MCP2515 CAN-Bus driver ICs
    \end{itemize}
